有無高手考慮過blockchain powered forum..

如題，細佬我只係簡單了解過blockchain，請問各位高手對依樣野有咩睇法？

有難度

上鏈嘅話(例如Ethereum Network)所有要record係block度嘅都要俾mining fee

成本太高

利申: 只係識少少，9up

所謂mining fee 其實係咪比啲出左processing power 計crypto 嘅機嘅費用？

利申: 對fee 無概念，9問

我唔識 純鳩噏
用返以前隻bt模式, 咁多個巴打一齊做到seed得唔得

steemit
mind

有念過, 可以念下用Hyperledger , 整個decentralized IM

唔該巴打，入去學下野先

你要reocrd d野上個block度基本上係要俾手續費

係for 有人幫你record, verify同distribute 個block

個手續費就係mining fee

嚟緊telegram 嘅 TON (telegram open network) 就出，唔知佢會唔會將成個telegram放埋上去

不過TON 有機會係permissioned blockchain (我唔知ton有冇出whitepaper), 其實姐係centralize嘅 blockchain

好處就係易管理，可以唔收mining fee, 但咁其實會失去左distributed ledger 嘅意義，姐係decentralized, 甚至係distributed

冇用 冇得del post仲衰

你要搞清楚你目的係想點。。。其實為加密內容都唔洗去到區塊鏈技術。。。

半年前有諗過鏈登
Blockchain長處係防修改 弱點係即時性好差
有佢用途 不過於目前局勢無用武之地

鏈登

巴打係唔係講緊類似zero net既概念？

巴打們，我其實係考慮緊blockchain 個decentralisation 嘅特性去做Anti DDoS.

其實係受尋晚cloudflare 事件啟發，忽發奇想咁思考係咪所有野都要用傳統DDOS mitigating solution...

我覺得係

我估我應該係諗緊依個概念，唔該巴打

唔一定行POW, POS都得

我諗唔到又大又用POS嘅 chain

用DPOS嘅 EOS 其實可以諗諗?
主要都係靠staking 去拎network resources (除咗ram之外)
成本應該會低d
而且EOS 理論上個throughput 好大(只係理論上，因為好似未試過要用到咁多)
所以係EOS上面整個dapps 都可以諗諗
但其實仲有好多問題，例如上面有巴打提過irreversible嘅問題

好晒 resource，每人都要 fork 一套 data

你只係想decentralize既 鏈既即時性太差 當然鏈既data integrity係幾好
純鏈一定無得用黎玩論壇架喇 不過配合其他野去補足個即時性 都可以用黎做下替代品既角色既

非real time係一大問題

我諗你想要git forum 版？

去中心化都可以上唔到，可以dns有事，可以domain有事

merge conflict
自己開branch, 同奸奸對話